新手練跑步，求教學

岩岩去左運動場練下跑
跑左6個圈用左10分54秒
頭第一個圈爆爆地住跑好輕鬆
但第二個圈就開始呼吸好亂

我目標係想10分鐘跑完2.4公里
求指點

利申：
平時一星期做3日gym
1日打泰拳堅操個隻

跑山跑兩跑 隻左腳就痛到仆街
留名睇教學

推

新手求教學

試下火影跑
盡量壓低個身減風阻

好撚好笑呀

你1圈幾多啊
想練氣定爆發力啊
訓練方法好唔多架喎?

想練氣多d

跑山好傷腳
長遠訓練計最好搵返公園D緩跑徑(紅色膠地
或者運動場
訓練之餘仲要保護好隻腳

只跑上斜呢

我係地鐵真係笑到仆街

我都唔係好識比較隨意跑左半年(星期一至五
定左個目標跑3, 5, 7, 10 KM
先唔計自己時間
KEEP住跑到目標距離休息幾分鐘/行幾圈再黎
慢慢跑順就一級級上5km, 7km咁
練氣最緊要堅持跑唔好停
當覺得跑順左就開始玩速度
計每KM/圈幾多時間咁

10分鐘 跑2.4

想做死黑警？

慢跑4-5k 先爆100m/200m
慢慢操上去

D狗邊跑到咁勁
呢個係英軍入伍指標黎

要執返正個姿勢先wo.姿勢唔岩會用多好多力。 同埋長跑係講個平均速度。 其實頭個幾圈係用黎熱身。 如果一開始跑得太快。後面就會好攰,好辛苦。我係一個普通人。無乜刻意咁去練，一個月跑4次， 每次跑10k 。大約5分30 1公里。

明白下次試下一開始唔爆咁快

同埋，手既擺動唔好咁大動作。個身要直。落地個下用腳踭落地先，再帶過腳掌。 但如果你係要練速度，爆炸力。就要間歇跑。我以前就每次 操4 組。 每組兩個圈。 一百米慢一百米衝。 一個圈後休息30秒。跑第二圈。 呢個係後生仔做法。 一開始練真係會跑到黃膽水都嘔埋出黎。 好耐好耐之前學校係咁樣操。有錯請更正。

如果想練黎打架 係唔係玩爆發力操法會好d

試下DJ
跑 ---> 加速 ---> 跳
落地嗰下重複加速同跳

係既，你幾時見過長跑既人係大大隻。 相反短跑既人大脾，小腿既肌肉係好發達。但要留意。操完肌肉要拉筋，如果唔係肌肉太發達係會影響到腳既靈活度。起腳快左,但係踢得唔高就無意思la.利申大學有玩空手道，出黎做野有學過fing 春同tai 拳。 講真如果你想練黎打交。咁不如操下hiit 咪仲好。

樓主都幾快，仲新手？

好慢wo

Hiit 我玩過
我揀掌上壓 波比跳 situp 同深蹲跳 咁做完4個動作休一分鐘再黎
做4組
真係想死

我隻腳可以睇到同自己咁高既人個頭
但d筋都仲係好硬
我想練到好似李小龍咁雙腳合埋個身烏落去

想練氣同爆發力
我訓練係全力衝20秒，慢跑30秒
但頂盡六，七分鐘收晒皮

想問下可以點改善個訓練

係要做到想死咁先係真正既hiit. 一個正確既波比跳已經包含掌上壓同深蹲。sit up 依家研究話其實做捲腹既作用大好多。 我有諗過去學下截拳道，但年紀大，都係唔好搞咁多野。繼續學下詠春舒舒服服。

今日落黎一齊發夢 見到彈就開始跑(抬埋人) 有煙就圍住圈跑 好快跑得快過閃電俠 唔好話我唔教識你

咁應該用咩動作去玩hiit好

腳踭落地你個膝頭好快唔使要，認真55分10k唔好學人教人

呢個真

4.8km <20:30

如果你三十歲以下，有運動底，10分鐘2.4K其實唔難。你而家每公里配速大約4:35，新手黎講已經好好，其實恆常一星期跑幾次5K，好易達到你既目標。

後腳掌著地

所謂後腳掌（後腳跟）著地跑法，就是在跑步中，腳首先著地的部位是腳後跟，然後過渡至前腳掌。

優 點

非常省力。落地點和起步點相差30厘米左右。這種跑步方式能夠保持身體的穩定性，身體的重心更低。腳後跟著地能藉助大腿的肌肉力量，節省體能。對於小腿肌群和核心肌群不發達的初學者來說，後腳掌著地要求相對不是很高。如果能夠正確掌握後腳掌過渡到前腳掌的技術，就能化解大部分衝擊力，也不會很傷膝蓋。我們來看看前世界紀錄保持者Haile Gebrselassie的動作：

適合即正確

對於跑步著地方式的問題，支持前腳掌、後腳掌和全腳掌的說法都有。每種方式都有著各自的優點和缺點，沒有哪一種方法是被完全證明是絕對正確的，也沒有任何一項長期研究表明使用前腳掌著地的跑法比後腳掌著地受傷病困擾的人更少。

雖然話左有錯請更正者。唔洗咁串嘴既。

我一星期最多跑一次
因為跑咁多會消肌肉
同埋我已經每星期堅操一次拳

全速跑4-5K點都唔會消啦。如果你只練一次更加唔洗諗，次次都chur盡跑4K，最簡單。

咁腳踭落地的確會傷膝喎，你條link自己都有寫
貿然改跑姿冇錯可能會受傷，但係你都唔係一嚟就叫佢用後踭落地下話，唔好害人啦

請問你個句，呢個真，係邊個真。 腳踭落地，個膝好快唔洗要。定係55分鍾10k 唔好學人教人。 如果係前面個句，（對於小腿肌群和核心肌群不發達的初學者來說，後腳掌著地要求相對不是很高。如果能夠正確掌握後腳掌過渡到前腳掌的技術，就能化解大部分衝擊力，也不會很傷膝蓋。） 同埋我跑左10幾年。個膝頭仲係度。 如果係後面個句。前世界紀錄保持者都係咁跑。

呀靚仔，睇清楚先，唔好亂咁屌人。 腳掌著地要求相對不是很高。如果能夠正確掌握後腳掌過渡到前腳掌的技術，就能化解大部分衝擊力，也不會很傷膝蓋。

其實如果5.5k要跑32min
係唔係好慢

😂無得咁計，睇你年紀、體型、經驗、訓練量…

你睇content farm都算，我諗你連haile gebrselassie係邊個都未知，更加唔好話有冇真係睇過佢跑
我都唔知佢係邊個，於是我就上網搵下佢啲片嚟睇，點睇佢都唔算係腳踭落地掛

26歲
65kg 米7高
好少跑步
一星期3日gym 1日打拳

有速龍係後面追
你就會進步

即係你3K後就無晒力？

我都唔明你仲要係度嘈乜。 其實我都唔係咁想理你。屌錯人。唔出聲咪算鳩數lo。又要威。

樓主，唔好意思。我唔會再出聲。唔想搞到呢度變左罵戰。 希望呢度有人可以解答到你既問題。

time住時間。日日跑

唔緊要 都多謝你肯向我

下咩事，一路同你講緊道理
純粹睇唔過眼有人10k 55分就扮哂專家，一嚟就教人落地，睇完濕鳩content farm當係寶，唔fact check學人搬haile gebrselassie出嚟

男仔黎講係有少少慢😂

正常要幾多左右

5K 27分鐘 應該唔難。

我嗰陣練氣係唔停同死頂
最尾最fit嗰陣操到跑1個鐘穩定12-13k
雖然唔知算唔算fit

算好好啦

想問下呼吸應該係點

利申5/6年無做運動

入伍指標咁撚柒高？orz

之前踩單車同跑步都一齊玩
但係好似賴咗野，
google 過似髂腰肌症候群
想請問咁多位巴打絲打，有咩方法可以快啲好返，之前淨係睇咗醫生比咗啲消炎藥

想考狗死撚開啦

黑警入職係
3'11" 跑800m
峰速係快過10 min 跑2.4

我試過跑800米用左2分55

800同2.4K差好遠wo
3:11 跑800易好多

你條友真係好撚煩。點解有人把口可以咁臭。個品咁差。 開口埋口， 10k 55分就扮哂專家，害死人。 原來呢d就係講道理。

好明顯你跑短好好多

我發覺好多時都係一開始爆得太盡,打後就好累,唔識控制跑速

好明顯啦，你無睇錶跑?

我跑開長跑
跑唔到呢啲中距離

冇
都係有個目標距離,
跟住就全力跑,
跟住越跑越慢

咁你10k 55分成績的確冇說服力喎，我諗冇乜邊個會對10k 55分嘅教練有信心
重點係就算你上面嗰條link，人地都係話順其自然係最好，你就一嚟叫人後踭落地，如果樓主平時用開中前掌落地，聽左你講轉跑姿整親就真係多得你唔少

咁好難練…均速好重要

可以試下做啲400 800 interval先，10mins 2.4k pacing ard 4:10，咁你可以試下4分速先，每圈1:36，休息大約1:1，搵隻計到時嘅錶或者索性攞電話，感受下嗰個速度嘅感覺，會幫到你用均速跑嗰2.4k

好唔該

你幾多歳先？

都係方法，但樓主似乎係跑唔到長，跑intetvel 用1:36 跑400m樓主應該輕鬆做到，仲要一星期先練一次。我就建議練均速節奏跑會有效d。

唔知有冇資格講兩句
keep住每晚有練腹肌3組
每星期跑一至兩次10km

你日日比畜聾追住就練到咁嘅速度

我有時都係呢個場練😂

跑tempo都好，不過我覺得最緊要係俾樓主攞到均速嗰個pacing嘅感覺，一落場就知自己跑緊1:36一個圈
雖然樓主冇俾分段時間，不過我估佢而家個分段頭兩段係1:2x 1:3x，後面就冇力慢慢跌速到1:4x 1:5x開外捱返終點

邊度痛？最可能係四頭肌唔夠力，小心有肌腱炎

練咗深蹲，去健身室練晒全套腳先。咁就好好多。

姿勢同肌肉力 ， 缺一不可

用個app搵到一年前既紀錄
同而家差唔多

都差不多達標啦

一年前 相對而家慢左

唔練係好快無…我完全跑唔返上年個水準

好撚快

已到極限…我又係跑唔到長，懶練長，跌速跌得好快。

咁講ching你果下係可以再表達得好d，因為當佢真係初學，又未識點過渡，真係好易變咗腳爭 鋤地，係好傷ge

其他ching見到激動咗少少嚟糾正都好正常

minor skill真係唔識…但好多人話跑得舒服最緊要，個個人都有唔同適合佢既跑姿，好難一概而論。

著咩鞋跑
可能對鞋老化得好犀利

一開波唔好介意速度
跑行跑行loop十圈左右先
之後可以嘗試連跑十圈做目標
之後就12.5圈 (等如5k) keep住個習慣
之後就可以嘗試一日慢慢loop 5k, 一日跑少少速度, 一日跑長啲例如8k左右
持之以恆就可以
Core同上身嘅力量訓練都要做
任何跑者都需要一定基礎先可以再上
我宜家39分鐘10k 18分尾5k
都由呢個訓練方向練起
我跟緊全馬Sub 3嘅訓練都係差不多

我覺得要拎返個均速跑先
因為我下下都一開始chur太盡

高空快啲定係低空快啲

39分鐘10k 好快
幾高幾重？體脂幾多？

唔知啲電子磅準唔準
176cm 62kg 11.4%

LM

其實係跟過兩個師父學，係有d細位講到，但有d真係case by case，話你知有咩感覺，始終人體構造人人唔同，個影響比想像中大

低空, d人比賽都係低空

十八分尾五K